董瑤瓊2.0 又一女烈士公開喪屌甴近平

中國確診新冠肺炎人數在周一（17日）突破了七萬大關，中國官方聲稱「出現拐點」之說再告落空，與此同時，中共全力撲滅民間批評聲音，最少有兩位關注疫情的中國公民遇上麻煩。

在周一（17日），一位據稱來自中國江蘇南京的女子金燕，在網上發放短片，批評中共總書記習近平在抗疫指揮上的失誤。

金燕說：現在不是說我跟習近平的較量，是正與邪的較量。知道嘛？ （習近平）都把全中國，乃至全世界的老百姓帶到陰溝裡了。以前我都不跟他計較了。知道不？現在能不計較嗎？人命啊！我天天說了，23號10點，我們武漢同胞，面臨著封城，哀鴻遍野的時候，習近平同志，他竟然在北京大搖大擺地說：「在喜悅聲中」。這是人幹的事不？是人幹的事不？老百姓好欺負是吧？草菅人命！

金燕呼籲，「大家放手去做」，「不要怕封號」，「封號我們就一起抵制騰訊（大陸網絡供應商）。她認為，中國人「要把自己的命運掌握在自己的手裡，而不是天天擔驚受怕。」

金燕又批評中國大陸的網絡供應商配合中共當局維穩，封殺中國網民的批評聲音，妨礙中國人民的言論自由。

金燕說：我就跟騰訊說的。你不講好了是吧？天天封群封號。你（網絡供應商）這樣對待你的衣食父母的？你是沒嚐到金燕的厲害是吧？ ！你要是想自殺（被網民抵制）的話，今天成全你，你要和全世界的網友抵制騰訊，叫你一夜之間倒閉！

自稱來自中國南京六合的金燕又指，在中國的疫情肆虐之際，習近平「天天來邀功」，她說：我都未見過這麼厚顏無恥的人。

敢言的金燕，被網民譽為「董瑤瓊第二」。 2018年7月，一位網名為「feefeefly」（本名董瑤瓊）的女子，用Twitter在上海海航大廈前，直播其對中國共產黨一黨專政的不滿，並批評中共暴政實行的「腦控」壓迫、朝中共中央總書記習近平頭像潑墨，因而受到關注。後來證實潑墨者名為董瑤瓊，中國湖南省株洲市攸縣人，在上海房地產公司做中介工作。

潑墨事件隨即在網絡上快速散播，並引起網民迴響。有網民貼出對習近平肖像潑墨、擲泥土的相片，表達對中國共產黨的高壓統治之不滿。

來自上海的國保向董父表示，董瑤瓊潑墨的行為是「攻擊國家領導人」。不久，董父董建彪也被捕。上海市政府要求專家鑑定董瑤瓊患有精神病，隨後指示上海警方將她送回老家湖南省，並讓她住進湖南省的精神病院。 2020年1月2日，董瑤瓊出院回家。其父董建彪透露，董瑤瓊出院後沉默寡言，與入院前活潑性格大相迳庭。

另外，另一位在推特關注武漢肺炎疫情的湖南株洲政治異議人士陳思明，週一也遇上麻煩。陳思明被地方警察強行帶到株洲三三一醫院做CT檢查。

陳思明前幾天在腰間貼上「言論自由」 的四個大字，上演敲盆的行為藝術，也參與了「惟有改變致全國同胞書」的公民聯署簽名。陳思明之前已被警察上門勸阻不要再在推特發聲遭拒絕，此次被體檢疑為當局實施恐嚇和報復。

陳思明說：警察強行把我帶到醫院，要給我做CT檢查（電腦斷層掃描）。我從年三十到現在沒出過門。

陳思明指出，湖南公安要他承認有病。

陳思明說：他們（湖南公安）要我承認我有病，他們把我當患者對待，要我簽字，我拒絕了。醫生和警察要我承認我是患者。 。 。 。 。 。剛剛我的CT照片已經出來了，已經很健康，就是有點抽煙引起的小咳嗽，現在要去一個正規的地方談話。 。 。 。 。 。這次談話不是在派出所，是在南區公安分局的審訊室，警察告訴我三個小時會出來。

除了金燕和陳思明之外，武漢公民記者方斌，因拍攝武漢第五醫院在5分鐘內拖出8具屍體影片，被公安在2月10日帶走。

R.I.P

真勇武

呢班真係要包機接落香港做youtuber

真心respect

Respect!
但佢好天真，eg騰迅會因為網民抵制而倒閉，天真過天真嬌，蒙牛都可以喺黨嘅支持下番生，更何況騰迅哩啲一睇就知係中共用黎操控人民嘅工具。

黎香港換班奶共奶強姦犯嘅盲星上去好過

佢又真係之前出過片撐過香港抗爭

唔知係咪相由心生 個樣幾靚冇乜支那味

義士

手足玩命

預定精神病人

未係時候呀,手足

又精神病

無辦法 突破唔到網絡封鎖
要靠美國做野